# IKEv1 Main mode cracking BOOST

Реализация усткоренного перебора паролей за счет сокращения вычислительных операций во время создания HMAC-SHA1. За основу взяты исходники уже заранее реализованного SHA1 и добавленны необходимые функции с оптимизированными вычислениями. 

Поподробнее с принципом работы утилиты перебора паролей можно по ссылке - [lab5_mainikev1](https://gitlab.com/olyanemova36/mephi-protocolpassw-labs/-/blob/main/lab5_mainikev1/README.md). 

## Проведенная оптимизация

Основная суть оптмизации в переипсользованни блоков KEY + OPAD и KEY + IPAD в реализации HMAC_SHA1. Вследствии этого сокращается количество вызовов операции хеширования. Позволяет быстрее перебирать пароли. 

## Замеры 

Замеры проводились для 2 случаев: 

1. Реализация PBKDF2
2. Перебор паролей для IKEv1 

Для реализации замеров использовалась утилита [hyperfine](https://github.com/sharkdp/hyperfine). На рисунках ниже представлены результаты замеров для 2-х случаев. В итоге функция с оптимизированным вичислением hash работает намного быстрее базовой реализации (примерно 1,5). 

![](img/pbkdf2.png)
*Рисунок 1. Время исполнения PBKDF2 для оптимизированного и нет реализаций HMAC_SHA1.*


где, 

bench_hmac_1.py - НЕ оптимизированная версия функции. 

bench_hmac_2.py - оптимизированная версия функции. 


![](img/crack_runs.png)
*Рисунок 2. Время исполнения перебора паролей грубой силой для 2-х видов реалиций.*


где, 

1-й случай запуска - НЕ оптимизированная версия алгоритма.

2-й случай запуска - оптимизированная версия алгоритма.


## Таблица с замерами при переборе паролей

| Маска | Слов в словаре| Оптимизированный алгоритм    |  НЕ Оптимизированный алгоритм  |Coef | Кол-во паролей|
| :---:   | :---:| :---: | :---: | :---: |:---: |
| dd | 2|1550 cand/sec | 1362  cand/sec | 1,13| 726 |
| **ddd** | 2|**2060  cand/sec** | **1804 cand/sec**  | 1,14| **972**|
| dddd | 2|2590  cand/sec | 2263 cand/sec |1,14 |146410|
| ddddd | 2| 3122  cand/sec | 2677 cand/sec | 1,17|1932612|
| ddddd | 6|  3000 cand/sec | 2693 cand/sec | 1,11|5797836|
| dddd | 6|  2611 cand/sec | 2283 cand/sec | 1,14|439230|
| **ddd** | **6**|  **2073 cand/sec**  | **1823 cand/sec**  | 1,13|**2924**|
| dd | 6|  1549 cand/sec | 1366 cand/sec | 1,13|2178|

**Bold** - маска, при которой пароль был угадан. 
